<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Feeyutopia</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/</link>
        <description>Recent content on Feeyutopia</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 23:58:56 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://feeyutopia.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>眼中的世界突然清晰</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%B8%85%E6%99%B0/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 23:58:56 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%B8%85%E6%99%B0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;这一刻，我的注意力高度集中，神志清醒，周围时间变得缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一刻，就是当我得知实验室的师兄已经拿到了海外优青，而他的老婆，也是我的师姐，也拿到了海外优青。他们也即将入职国内top5的正教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次同时见他们两人还是中秋聚餐的时候，当时还只是两个博后，大家一起聊着天。没想到现在就是两个海外优青了。这种身份上的转变不禁让我对他们的态度也发生了微妙的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事情很早就都听说过，只是当真正发生并且发生在我身上的时候，还是有点恍惚。它不仅让我对大家都心之所向的海外优青有了更清晰的认识，也让我对世界上的某些规则和规律有了切身感受。我思索着，是世界本就这样，只是我现在才发现，还是只有我看到了这些？不得答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大鹏一日随风起，扶摇直上九万里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个中体会，不足为外人道也。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>当年走过的路如今再走一遍</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E5%BD%93%E5%B9%B4%E8%B5%B0%E8%BF%87%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%A6%82%E4%BB%8A%E5%86%8D%E8%B5%B0%E4%B8%80%E9%81%8D/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 18:54:10 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E5%BD%93%E5%B9%B4%E8%B5%B0%E8%BF%87%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%A6%82%E4%BB%8A%E5%86%8D%E8%B5%B0%E4%B8%80%E9%81%8D/</guid>
        <description>&lt;p&gt;痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当得知我不得不再考一次托福时，我内心久久不能平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次准备托福，还是本科时的申请季。遥想本科时的申请季，总结起来就是六个字，时间紧，任务重。当时各种事情堆到一起，想起来都是满满的焦虑。所以我印象中的托福，就是一次又一次地刷题和对答案。在这种情形下对托福形成的印象，真的是糟糕至极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是现在，时隔几年，当我再次开始准备托福，只觉得这时间用来做什么不好，非得面对这么糟心的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把当年走过的路再走一遍，就一定能比当时走得更好吗？诶，瞬间觉得人生某种程度上只是99%的重复和1%的创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一股回忆涌上心头，可是还得接着往下走。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>海边漫步真的美好吗</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%B5%B7%E8%BE%B9%E6%BC%AB%E6%AD%A5%E7%9C%9F%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%90%97/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 18:54:59 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%B5%B7%E8%BE%B9%E6%BC%AB%E6%AD%A5%E7%9C%9F%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%90%97/</guid>
        <description>&lt;p&gt;因为学校靠海，昨晚便想沿着海边那条小路走一会。这一走就是三个多小时，走到最后双腿沉重，脚底生烟。其中的心理变化很有趣，值得记录下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一小时，边走边吹着海风，欣赏美景，还把那些弯弯绕绕的边角路也都走了一遍，觉得看到了别人没看到的风景；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后一小时，体力慢慢下降，欣赏风景的心情逐渐被赶路要紧的念头取代。我是一个很轴的人，我相信这条小路是闭环的，一直走下去一定能走到出发点（虽然我并不知道是从哪里分析出这条小路是闭环的），而这个想法也更加坚定了我一定要走完这条小路。无论如何要走到海的尽头再返回，我不能放弃。这个时候开始追求效率，只走大路，不会去走那些弯弯绕绕的小道了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后半小时，完全走大路，完全放弃欣赏海景，一心赶路。体力下降很快，慢慢说服自己这条小路是走不到头的，因为确实离出发点越走越远。开始说服自己放弃，说服自己海的尽头也只是路，说服自己看到的风景已经够多了，这时候停下没什么好遗憾的，说服自己这些风景其实大同小异，就算一直走到尽头了又能怎么样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到这里，掉头原路返回，身心俱疲。看着来时走过的路，不知道自己是不是“不虚此行”，也不明白自己在坚持什么。好在回家的路上边走边唱，只花了一个小时就到家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到家后，快步走了三个多小时的我，一下子瘫在了沙发上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事后想起这一晚，依然很庆幸自己能够走得那么远，虽然没有走到尽头。感慨着说，年轻的时候能走多远就走多远吧，那可能就是你有限人生能拓展的最大边界。就像那条没走完的路，我掉头返回的地方已然成为了我此生的边界。我不会再走这条路了，即便哪天心血来潮，又想走上一遭，也绝不会走两个半小时那么远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年岁越长，越容易自己说服自己，有些事不做也行，有些风景不看也行，现在的生活已足够温暖舒适。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>岁月何须溪上记</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E5%B2%81%E6%9C%88%E4%BD%95%E9%A1%BB%E6%BA%AA%E4%B8%8A%E8%AE%B0/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 18:53:42 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E5%B2%81%E6%9C%88%E4%BD%95%E9%A1%BB%E6%BA%AA%E4%B8%8A%E8%AE%B0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;谨以此文来追忆我过去半年的种种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太久没有更新了，导致我快要忘记自己还有提笔书写的能力。不过没有更新，也就意味着自己离网络空间有了更远的距离，是在用力地生活着，体验真实世界的充实和荒诞，生命的奇妙和难以捉摸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去这四五个月，发生了很多的事情，太多细节从脑海略过，真要落笔时竟又觉得千丝万缕，不知从何说起。因此，我不打算再一一道来，只当是一种来到这人世间的一种独特体验吧。不过我还是想给过去这半年一个总结：雪终究会落在只有你自己才能看到的地方，寒冷不仅会让人觉得孤独，更会让人觉得自己还活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一个月看了几百部电影电视剧，似乎已经到了不能停下来的地步。只能用各种奇怪无聊的声音和画面来填满自己，不能停下来。一旦停下来，脑袋便像加速了的齿轮，开始飞速思考，想要理清千头万绪却越来越乱，只觉得浑身力气却又找不到发力点。因此只能用这些外界的刺激来麻痹自己，和赌博吸毒别无两样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几个月，两个不能了却的心愿也要结束了，买一台顶配的MacBook和去欧洲玩一圈。之所以要结束，是因为都实现不了。客观上要花很多钱，而主观上，它们似乎成为了一种执念，将我困住，让我无法自由地主宰我的世界。作为一个存在主义者，必须摆脱物质才能真正看清自己，关注我自身的存在，否则只是一味地加定语，最终丢掉了主语。该放下了，学会释然，也是一种解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几天看了很多导演的镜头语言，有色彩艳丽的，有黑白相映的，有酣畅淋漓的，有细腻婉转的。曾经我只喜欢看充满留白情节和想象空间的电影，现在发现全是明星大腕的商业片和爆米花电影也能让人心情舒畅。所以现在没有偏好，任何一种影视类型都能有它的作用，知道自己想要什么就好。不过让人记忆深刻的电影，无一不是用好的故事来作为其血肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写这篇文章的时候，发现正好是腊月二十九和腊月三十，但是仍然是我自己一个人过。很多年了，小时候感受过的年味成年后再也没有感受过。一个人过年，心情总是很平静的，和平时没有区别。所谓春节，只是人们自己凭空捏造出来的习惯，只不过这个习惯被人们流传了几千年，延续至今，仔细想想也是一种奇迹。可既然是习惯，就有被摒弃的一天。春节，似乎是中国人心中家庭情结的最大来源。春节这个社会化符号，渐渐缺乏真实性，缺乏审辩式思维，是对空虚的消费，也是知识的堕落。春节，无疑已成为一个景观社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趁着春节，再重温一下《无依之地》和《海边的曼彻斯特》这几部电影，感受一下身不自由心自由的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岁月何须溪上记，是我关注了很久的一个网友，差不多快三年了，她的网名改了又改，我却只记住了这个最开始的名字，我想这句话已经走进我心里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岁月何须溪上记。千古黄花，自有渊明比。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
