<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Entertainment on Feeyutopia</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/categories/entertainment/</link>
        <description>Recent content in Entertainment on Feeyutopia</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 24 May 2020 17:02:19 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://feeyutopia.github.io/categories/entertainment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>美剧巅峰《The Wire》观后感</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%BE%8E%E5%89%A7%E5%B7%85%E5%B3%B0the-wire%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Sun, 24 May 2020 17:02:19 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%BE%8E%E5%89%A7%E5%B7%85%E5%B3%B0the-wire%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;preface&#34;&gt;Preface&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为一个美剧爱好者和现实主义影视剧的爱好者，《火线》着实不能错过。这部剧在剧情/犯罪/讽刺类剧集中十年之内无人能超越，再来十年也无人能超越，算是美剧王冠上的明珠吧，要不怎么能是奥巴马最喜欢的美剧呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部剧从来没有什么主角，每个人都在自己的处境里艰难地活着，众生相在这部剧里一览无余。而剧中所涉话题，既有广度又有深度，而且都很沉重。即使喜欢二刷三刷重温影视作品的我，也没有再刷一遍的想法。没办法，话题太高端，人心太浮躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是很久之前写的观后感，相比剧集本身而言还是太稚嫩了，不过打算po出来也算是为以后的重温买下伏笔吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-wire第二季&#34;&gt;《The Wire》第二季&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;确实是一部好剧，值得力推。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天看完了火线第二季，确实还是很震撼，首先是犯罪集团的层出不穷，然后就是人心的变化，每个人都在自己的泥潭里挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dee死的时候，很震撼，但是也很真实，从Dee的角度看，他一直处在理想和现实的挣扎中，从Avon的角度看，他一直对Dee有愧疚，想要有所补偿，但是从其他不相关的人的立场看，他只有死了，才是最好的选择，you know，It’s just a part of the game；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omar开枪要杀Brother Mouzone的时候，最后没有开那一枪，也很真实，因为Omar本身就是一个有原则的混混；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nick，从只是跟着Unkle Frank做一些商品的走私，到和希腊人一起贩卖毒品，最后去警局投案自首，包括最后那一个长镜头，人的一生很长也很短暂，就是在这几个月的时间内，人的心理就发生了翻天覆地的变化；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziggy最后开枪打死double G的时候，那种被人侮辱很久，想要出一口恶气结果一怒之下杀人的冲动，也很真实；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有Stringer，Avon在监狱里仍然一直坚守west Baltimore，还专门上经济学课程来学习如何更好地掌握市场运营规律，还有暗杀Dee，这也很真实；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;McNulty，只有在查案子的时候才会feel right，不然就只会get drunk；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rawls，一个彻头彻尾的利己主义者，只会盯着自己的clearance rate看；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lieutenant Daniels，也是一直处在理想和现实的挣扎中，就像一开始说的那句话一样， You won’t lose if you don’t play the game.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bubbles，从一开始的want to get clean again，到最后的抢劫ambulance car，整个人一直被毒品拉扯着，但是从一开始想要对Kima表达谢意，最后又因为吸毒被抓进来看到Kima时的无奈和内心的自责，我想此时也是他灵魂深处最闪光的一面；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个剧，刻画了这么多有血有肉的人物，从一开始的平静生活到最后的痛苦挣扎，这部剧似乎没有融入编剧很多的主观想法，只是单纯地，写实地把每个人在各自处境中会作出的选择拍了出来，也正是因为这样才更显真实，让人看完后扼腕唏嘘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的镜头里， the Greeks were gone， and then other new faces come in，又有一批新的毒品和新的外国女孩被装在车厢里运了进来，就像Lester Freamon最后没有把the Greeks的boss man放进The port investigation，分不清哪里是开头，哪里是结局&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常期待下一季会如何发展！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-wire第三季&#34;&gt;《The Wire》第三季&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Life is art, Life is a game.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先说结论，这部剧，是一部质量上乘的剧，也是一部值得回味的剧。 主要故事线是两条：1. Avon和Stringer两人从 B &amp;amp; B 变成互相暗杀；2. Major Colvin干了三十年警长，临近退休时对理想的一次尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先谈让我印象深刻的第一条故事线：从Stringer做掉Dee后，我就一直隐隐感觉他俩会反目成仇，只是一直在想究竟什么会是压垮他们之间情谊的最后一根稻草。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实自从Avon进入监狱后，两人就已经行驶在了不同的轨道上，Stringer开始转型，脱离街头，大力开发商业价值，大搞房地产，也看上了《国富论》《政治经济学》这种专业书籍来充实自己，想要拥有的也越来越大，甚至是整个世界；而Avon在牢里待了26个月，出来后外面的世界已经发生了翻天覆地的变化，Towers已经倒了，但是把之前背着AK47在街头干架的想法一直留到现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导致他们俩各自认识到已经开始形同陌路的事情，就是对那两条街的处理上，Avon认为那两条街就算花再多钱也要拿下，因为那是reputation，是面子问题，尊严是第一位的；而Stringer认为在那两条街上花精力是不值得的，因为他们可以做更大的生意，眼光要放长远；但是毒辣如Stringer，还是被一个酒囊饭袋的官员给骗了，换来了Avon一句“I seen it coming”，所以两个人意识到其实已经不算是brothers了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从曾经的知己，左膀右臂到现在的背叛，互相算计，只是一念之差。所以life is a game。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二条线就是Colvin成立的那三个吸毒贩毒默认合法化的区，这里其实把当地政府的腐朽以及政府官员的丑恶嘴脸描绘的淋漓尽致，Colvin的最后一搏没想到就这样被一群政客用推土机给推没了，就像最后那个长镜头一样，只能是看着一堆废墟一笑了之，无能为力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;McNulty追了一整季Stringer犯罪的尾巴，没想到最后到收网的时候，被自己人给杀了，然后一整个专案组的人都感觉茫然不知所措，这不正是生活的荒诞性和无理性吗？不过他找到了自我和解的一种方式，那就是回到西区，继续干着自己喜欢的刑警事业，和那些居民打成一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dennis，其实是第三季的最大赢家，实现了自我的救赎，当他对Avon说，I&amp;rsquo;m out of the game，以及后来开拳馆找他要钱，其实他也赢得了Avon的尊重，毕竟放眼望去，又有几人能做到他这样，坦然退出还能重新继续美好生活呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniels和Kima，他和她都出轨了，因为厌倦了当下的生活，也找到了更好的灵魂伴侣，我想，这也是这部剧的真实所在吧，没有人能一直好，就像没有人能一直坏一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于Omar，well，Omar is still Omar，he has strong disciplines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时也很期待Prez接下来的发展，一直对开枪和当警察有阴影的他究竟会怎样走出这种心理困境呢？我只想说，正常人要走出这种困境，需要很多的mind struggles。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于Herc和Carve，两人依旧承包了这季很多的笑点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，一言以蔽之，Life is a game。其实这样说不合适，因为无形中增加了生活本身的荒诞性和戏剧性；所以我更愿意换个说法，Life is art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-wire第四季&#34;&gt;《The Wire》第四季&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;聚焦年轻一代：无奈与温情&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说结论：这一季聚焦于Baltimore更年轻一代人的成长，前八集比较枯燥，后面剧情逐渐紧凑，但是瑕不掩瑜，仍是一部质量上乘的佳作。五星。 一部真实的剧，会充斥着大量的对话，甚至还包括方言俚语，就会失去大部分剧集该有的紧张和刺激，会让人觉得无聊，但是当你看完后再回味时，就会发现有很多值得反思的点，入口无味，但是会有回甘之甜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果让我用一个词形容这一季，就是无奈，如果再有一个词，就是温情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无奈的地方有很多，让人扼腕叹息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本想着Carcetti新官上任三把火，但是上来就被喂了几碗good shit，忙着收拾各种上任市长留下的烂摊子，各种预算赤字，各种形式主义，各种表面文章，想要彻底改变Baltimore的热情一下减了大半；值得庆幸的是，Carcetti是真心想要改变Baltimore的，并且对crime很重视，并且愿意重用Daniels，这一点就给将死的城市带来了一丝希望；但是让人无奈的是，Carcetti受困于各种political tricks，Daniels也受困于chain of command，所以如果想要彻底改变这种culture，仍然需要付出巨大代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colvin想要借助学校的program来改变这些corner boys，但是几乎是腹背受敌，领导要砍掉这个项目，因为太过于荒诞，参与这个项目的学生也全然不配合，所以只能是夹在中间，勉强维持着这个项目，虽然起到了一点效果，但最后仍然是被砍掉了。sigh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的无奈莫过于是Bubbles了，好不容易get clean，开始勉强做一点小本生意养活自己，但是却又一直被一个黑人打劫，想要找警察帮忙，电话打的一直不是时候，只能自己动手，逼得自己走投无路，想在毒品里掺点毒把他毒死，却又把自己boy给无意毒死了；自首后，一心想让警察把自己抓起来，警察看他如此的guilty，又把他放了，但是他又自杀了；结果连自杀都未遂，被转移到了一家抚慰中心，最后kima请来了他的老友劝他，两人见面的那一幕，我的心里真的很不是滋味，有一种揪着的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herc，好不容易当上sergeant，想要干一个像样的大案子，没想到偷借来的摄像机又被毒贩子给偷走了，然后就陷入了各种不必要的麻烦中，就这样毁掉了一个好警察的雄心壮志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有剧里出现的各种corner boys，那么多人试着拯救他们，挽回他们，结果他们离开学校后，仍然不得不回到corner，干起了贩毒的勾当，不仅是生活所迫，在街头鬼混就像是他们的宿命一般，躲也躲不掉；其实Daniels收养的Namond，已经可以逃出这个游戏了，但最后他还是回到了街头，而Randy就没有那么幸运了，只能在这个漩涡里继续挣扎&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温情的地方似乎有点少，但至少让人看到黑暗处也有一丝光亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先就是Daniels和Carver都在为各自心里的美好付出行动，都试着为这些孩子做些什么，尽管最后无法改变他们；Carcetti最后选择为了孩子而放弃那笔钱，这也等于亲手断送了自己的仕途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有就是其他的一些小想法，Lester是真的适合做侦查啊，轻而易举就找到了Marlo手下的藏尸处，而其他酒囊饭袋弄了几个月却一无所获，看来还是得找专业的人去做专业的事，不然也是无济于事。期待下一季McNulty和Lester以及整个major crime unit汇合后，拿下现在这些嚣张的毒贩子；现在对Omar确实有好感，的确是个有原则又有头脑的人，怪不得Obama也喜欢这个角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四季更多的是制度的缺陷和人心的善变给人带来的无奈，但是生活本身不就是这样吗，每个人都只为自己的利益做最优的打算，没有人会在乎真正的大局是什么，没有人会在乎真正的对与错，善与恶，因为we are all in the game and we are all pawns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-wire第五季&#34;&gt;《The Wire》第五季&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;看似最荒诞，实则最真实。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完第五季后，竟然有一种很爽的感觉，这是在火线系列中不曾有过的，其实是因为这一季的剧情很紧凑，各个故事线之间安排的都很紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一季我想用一个词来形容，那就是荒诞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从一开始承诺的警察薪资增加5%，被紧缺的教育经费硬生生往后拖了一年，但是这怎么能难倒我们万能的McNulty，何况又有Lester的鼎力加持呢。McNulty自己捏造出了一个serial killer，喜欢在人死后咬人，再绑上红丝带，再加上与报社那位谎话连篇的记者，这就完整地形成了一个回路，一个在负责故事源，一个负责传播，这也就具备了夺人眼球的重要因素。这样一来，市长就不得不动用一切资源来调查此案，money flow in this big case。而McNulty也就拿到了查Marlo案子的一切资源。这是无奈之举，是兵行险着，更是背水一战，因为这件事情无论成功与否，McNulty与Lester都可能会面临牢狱之灾，这也就意味着主要人物会在这一季有一个最终归宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人在一起商量怎么继续扩大轰动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一季也讲了很多关于新闻的内容，里面我印象深刻的有几个地方，而且都是关于那个记者的，记者在面对别人质疑自己的内容真伪时，把自己的笔记本摔倒了对方面前，让他看看自己记下的笔记，而实际上笔记中什么都没有，果然人至贱则无敌；记者来到警局和McNulty商量一些案件细节时，McNulty实在忍不住了，就跟他交了底，说这一切都是他自己编的，然后这个记者瞬间傻眼了，这种被狠狠揭穿的表情真的不常见；最后就是这个记者靠着这个案件的系列报道，拿了普利策奖，我就想问，真实的普利策奖是不是也是充满水分，还是编剧有意为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实关于kima为什么去告发他们两人，我的理解是：kima从来都是守规则的人，她其实能看出来这事情瞒下去最终也会被曝光，不如趁陷得还不深的时候就把他们都拉出来还不算晚，毕竟every game has rules, every system has rules. You don&amp;rsquo;t obey them，you&amp;rsquo;ll be killed by them。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于Omar，其实他最后的结局我是很诧异的，毕竟也算是街头叱咤一时的人物，没想到最后就这样被一个毛头小子给当头一枪，令人唏嘘，不禁感叹：能苟就苟，低调做人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，对于Bubbles，其实也有很多可以说的点，毕竟从开始的addict到最后的good man，这一路走来他也经历了很多，也成长了很多，他才是最能给我们普通人以力量的一个角色！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像Herc这样，从抓毒贩到最后为毒贩打官司，这种转变乍一看很荒诞，但你如果跟着剧情一路走来，其实很合理：本身police work已经就没有什么好留恋的了，再加上自己即将被炒，所幸找个能挣钱的营生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说这部剧好就好在这里，每个人单拿出来都有很多可圈可点之处，每个人都在自己的困境中奋力地活着，每个人都会在或大或小的时刻面临人性的抉择，this is fucking life!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期待以后二刷三刷的时候能有更多不同的视角来看待这部剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这部剧改变了我的一个地方就是，让我对每个人不同的人生选择有了更大的理解与包容。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
