<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人生想法 on Feeyutopia</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
        <description>Recent content in 人生想法 on Feeyutopia</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2023 21:08:12 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://feeyutopia.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%83%B3%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Find the things you&#39;re angry for</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/find-the-things-youre-angry-for/</link>
        <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:08:12 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/find-the-things-youre-angry-for/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;preface&#34;&gt;Preface&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;此刻，当下，我正被一种无名的复杂情绪紧紧包围着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;选择&#34;&gt;选择&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;课题组又一次举行了沙漠野炊活动，并且给每个人的邮箱都发送了Google calendar invitation。我好几次点开邮箱，盯着&amp;quot;yes/no/maybe&amp;quot;的选项看了半小时。我不知道该做什么选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前课题组的所有活动我都躲开了。老板升正教授的庆祝晚宴，迎接新生的聚餐（如果不算visiting student，甚至只有我一个新生入学），沙漠露营，几乎我能想到的每一次我都没有去。我不明白为什么要去，或者说去了也没有任何意义。没有熟悉的人，没有熟悉的事，假装笑脸与热情的对话，以及毫无意义的吹牛与谈天说地。唯一值得去的理由只有，去了之后能吃顿好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是从小到大，好的食物对我没有任何吸引力，如果一天只喝一口水就能活到70岁的话，我愿意这么干。恰恰相反，我打心底里厌恶主人宴请客人，一顿饭准备几小时的做法，不管我是主人还是客人。浪费生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样一来，我没有去课题组这些活动的理由了。可是这些选择背后，是有代价的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以渐渐察觉到，课题组里有些人的关系很好，跟谁都能唠上两句，甚至是和我这样的人。而我，跟谁都不认识，每次组会我只坐第一个位置，因为这样可以最大程度地避免和其他人的交流。可是当我看到其他师兄师弟正十分热络地聊天时，心里还是会有一丝羡慕。他们一起做实验甚至一起出去玩的时候，自然也不会想着通知我一声，因为我是一个可有可无的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，可有可无的存在，这也正是我想达到的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我愿意为这样的选择去付出代价。失去更多交流和机会的同时，没有人能比我更关注于内心的世界，比我更想获得空闲时间里完全专注的感受。没有人打招呼的同时，虽显得冷清，却也安静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;安全感&#34;&gt;安全感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我再一次切切实实地陷入了安全感的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种危机是我一个人的时候永远体会不到的。我不会去想着依赖谁，也不会有人做我的后备选项。所有事情，所有结果，好与坏，成功失败，我都可以坦然面对，因为这是完全掌握在我自己手中的，这种百分百的确定感与掌控感让我觉得无比安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是人不可能永远自己一个人，你总会在某个时间段里觉得可以依赖另一个人，一个你觉得值得信赖的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我觉得我可以依赖ta的时候，我的选择，我的情绪，都会随着ta而变化，阴晴不定。我相信，大部分时候是好天气。可是一个悲观主义者，如果十天里出现了一天坏天气，他便只会对那一天坏天气耿耿于怀。于是，我开始担心，未来的哪一天说不定又是坏天气呢？如果那一天碰巧又是十分重要的一天呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全感归根结底，来源于对自我内在的不认同和不自信。认为自己不够帅气和美丽，会担心ta因为自己的缺陷而离开自己；认为自己足够帅气和美丽，会担心ta是因为自己的外在而一见倾心。认为自己不够优秀，担心ta会回心转意而努力变得优秀；认为自己足够优秀，担心ta会因为自己不够优秀而逐渐放手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我的安全感，究竟从哪里来呢？天地之间我自孑然一身，这无可厚非；如若我相信他人，开始将部分自己交之于对方，我便感觉重心不稳，摇摇欲坠，仿佛大厦顷刻将塌。问题发现了却始终不能解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们常说，安全感别人给不了，只能自己给自己。我嗤之一笑。如果这事情这么容易就能解决，就不会有这么多社会问题了。如果人人都能有安全感和幸福感的活着，社会就不会如此动荡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇文章写差不多的时候，我想起来自己小时候的一些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于家庭原因，小时候活得过于压抑。在大人的眼中看来算是“懂事”，因为我从不会主动要求什么，也不会主动表达情绪。但是这种性格不是天生的，也是慢慢养成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很小很小的时候，我还是有什么就说什么，和正常小孩一样，不会藏在心里。这个时候，父母都会很积极的回应，这时还是一个良性循环。有情绪诉求，向父母表达，得到正面回应，情绪缓解，慢慢成长并学会控制情绪。可是后来，家中发生了很多变故后，循环变成了，有情绪诉求，向父母表达，得不到回应或者得到负面回应，情绪加重，藏在心底并学会控制情绪。当我意识到自己把情绪表达出来也无济于事并且只能得到“你这个小孩怎么这么麻烦”的回应时，我便慢慢隐藏了自己的真实情绪并且努力让父母都只看到我积极情绪的那一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候，父母的存在就已经没有那么重要了，尤其是当经济独立后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种性格在童年养成后，也影响了我接下来的几十年。因为害怕表达情绪后得不到回应或者只能得到敷衍甚至负面的回应，所以我下意识就选择了不表达。可是这样，我也失去了得到正面回应的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我清楚地意识到自己的问题，得到一次负面回应带来的寒冷远比得到十次正面回应带来的温暖都要刺骨。因为只要一次负面回应，就会立即触发我从童年养成的自我保护机制，将自己包裹得紧紧地，不让任何寒风吹进来，同时也将他人的温暖拒之于外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我没有办法解决。哲学解决不了我的问题，科研解决不了我的问题，娱乐更解决不了我的问题。这些只是被一再搁置，等哪一天我懈怠的时候，又会突然跳出来提醒我，指着我说，“看，你性格上还有这么多缺陷没有解决呢，幸福永远只能是别人的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我愕然，千百年来如此多的伟人都无法解决此问题，凭我一人之力又该如何解决呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抬头望去，月亮的清寒正是因为有太阳的灼热做陪衬才更显寒意，而我想要怒吼的声音只能在这无尽的思索，纠结与痛苦中慢慢消磨殆尽，直至无声。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>此情可待成追忆</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%AD%A4%E6%83%85%E5%8F%AF%E5%BE%85%E6%88%90%E8%BF%BD%E5%BF%86/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 20:05:47 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%AD%A4%E6%83%85%E5%8F%AF%E5%BE%85%E6%88%90%E8%BF%BD%E5%BF%86/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;读者来信&#34;&gt;读者来信&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你好，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和她因为谈论契诃夫的一生而开始了交流。可能是两个人都觉得彼此是既有趣又喜欢思考的人，于是慢慢地开始聊很多话题，大多关于人生与书籍。随着话题的深入，我们聊到了情感话题。慢慢地，我们知道了彼此对恋爱，对家庭，对情感的态度。此时已经有了一些价值对立的碰撞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始的时候，我便知道她之后要留在北京读研，她也知道我之后要出国读博。可能是出于这个缘故，每当我们聊得很投入的时候，我们都下意识地注意着分寸，保留着一些界限。只不过我们都没想到，彼此会这么快地陷入一种模糊的，暧昧不清的关系中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该来的事情终究躲不掉。后来有一天晚上，她拉着我说，对现实的考虑总是让我们的心里充满迷雾，她想拨开迷雾，勇敢一次。这一次，我拒绝了。其实不算拒绝，我只是说我再想想，毕竟这一切发生的太快了。她说，“我还以为这些困难在你心里都不算什么，就连这些勇气都是你给我的，现在看来这一切都是假的。”说完便失落地走开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回去后，我想了很久，一遍遍地想着她的话，我的话，是啊，对现实的考虑总是让我们的心里充满迷雾。可又能怎么办呢？我甚至还在想，她能不能出国读博呢，我能不能回国读博呢，我想着一切可能的路径好让我们在未来某个时间节点相遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来两天我们都没有说话，我清晰地感知到我和她之间的某些东西在流逝。某个瞬间我突然下定决心，screw it，凭什么要让那些看不见摸不着的东西来决定我们的命运，这是精神侏儒才会做的事情！我决定去找她，我要坦白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问，今晚有时间吗？她说，今晚身体不舒服，不想出去了。我说，没关系，我会一直等你，现在是六点，我会等你到十点。我以为她会让我等到十点，至少让我吃点苦头，没想到七点就来了。我们找个地方又聊了两三个小时，其实一直是我在说，我在竭尽所能地进行着精神分析，分析我们是如何从相遇，相识到相知。她很少说话，一直沉默，我讨厌这种没有回应的交流。最后，她说，我们与其这样纠结，不如早点解脱，再给我点时间想想吧。虽然没有明确表明态度，但还是传达出某种倾向性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我们又有几天都没有交流。我等不下去了，我意识到有些东西正在慢慢变淡。我问她今晚有时间出来吗？她说要不去图书馆吧，我今晚有任务要完成。最后，我们决定一起去图书馆。去图书馆的路上，在图书馆的时候，我对她抛出的任何情感方面的试探都被她巧妙地转到了她的任务上，“老师提出的要求太高了，早知道我就直接给别人做了”，诸如此类的话语，而且还是用一种非常大方得体的方式。我面露不悦，我最近经常把情绪挂在脸上。她察觉到了，我相信她能察觉到，她的细腻敏感在我之上，而我也像是故意表现出这些情绪似的。但她没有回应，也只是笑一笑。这本身也已经算是回应了吧，我想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是十点的时候，我们离开了图书馆，我一直想问的那个问题终究是没有找到机会开口。在一个即将分别的岔路口上，她说，“我要去买奶茶喝，你要一起去吗？”。“我就不去了。”本来还有很多话要说的我，被这种近乎朋友式的追问语气激发出一种莫名的自尊心，什么也说不出来。算了，就这样吧。你去买你的奶茶吧，我要回去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一点的时候，万籁俱寂，只有我的心在隐隐发颤。就这样结束了吗？如果现在的心情放在电视剧或者小说里，我会啧啧称叹，觉得这才是爱情。可是现在，我心里只觉得堵得慌。不，我不甘心，我想听到她亲口拒绝我，再残忍再血肉模糊也好过彼此就这样体面地收场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再一次厚着脸给她发消息。“出来吧，我在外面等你。”我很早就意识到，我们之间从来都是我主动，那又有什么办法呢？我苦笑着，继续编辑短信，“如果你还愿意出来的话”。她还是来了，带着一如往常的沉思的表情。在夏日夜色的推波助澜下，我们的情绪很快便被打开并无限放大，我们都坚定地表达着自己的观点，最后不欢而散。我说，人之所以为人，就是因为有敢于反抗的勇气。时至今日，我还依稀记得她当晚说过的一句话，“异地恋的困难太多了，何况我们还有那么多选择，既然最后免不了要分开，那为什么要选一条这么难走的路呢？”自诩为理想主义的她也有如此现实的一面，就像自诩为现实主义的我也有如此理想的一面。我不抱怨她的选择，只是觉得“浪漫主义”“现实主义”这类词在当今时代的滥用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情还没完。又过了几天，我跟她在之前的同一个地方见面了。我背过身去，等着她做出最后的决定。她还是选择牵起了我的手。我问她，想法为什么又变了，她也说出了类似“screw it”的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后的时光里，我们像世间任何感情一样，经历着幸福，平淡，争吵。最后是很常见的各奔东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出国后，一个人的时间越来越多。有时我会想，爱情究竟为什么让人着迷。是因为一个人太孤独所以需要另一个人？可是两个人的孤独有时比一个人的孤独更让人绝望。是向往那种怦怦乱跳意乱神迷的感觉？可是这背后不过是各种激素的作用，完全可以找到其他替代品。是找另一个人平淡安心地过日子？这种我曾鄙弃的想法现在却觉得不无道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，如果时光可以倒流，我会选择那天晚上不再回过头去找她，大方得体的结束这一切。至少这样我们还能做朋友侃人生侃理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的回信&#34;&gt;我的回信&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你好，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢你写这么长的故事，我有认真读完。故事中提到的现实主义和理想主义我都能感同身受，因为自己也有过很类似的想法，甚至遇到身边太多人都有类似的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，我后来慢慢发现，多经历、多实践，才能真正回答自己内心的无数疑问。人无法成为一个漂浮于空的思想家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;故事感想&#34;&gt;故事感想&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;此情可待成追忆，只是当时已惘然。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>逆潮流的人和事</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E9%80%86%E6%BD%AE%E6%B5%81%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%92%8C%E4%BA%8B/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 20:04:33 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E9%80%86%E6%BD%AE%E6%B5%81%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%92%8C%E4%BA%8B/</guid>
        <description>&lt;p&gt;房间里一直挂着朴树在镜头前低头沉思的海报。每次看到这张海报，我都会想起他说过的那句话，“现在音乐圈的人都是XX”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很想知道，他在镜头前闪耀的时候都会想些什么。如果他真的这么厌恶高度资本化的音乐圈与娱乐圈，那他为什么还会站在这里？“这一段时间确实缺钱。”参加综艺的时候他这么回答。这个回答很聪明，既说出了大家想听到的，也保留了自己心中的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在想多年以后的自己，是不是也会像他这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的年轻人有两种“个性”，一种是顺应潮流而且力争站在潮流最前线，一种是逆潮流而行。朴树就是我认为流行偶像中难得的逆潮流而行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我清晰地意识到自己属于后一种。不知道为什么，每次我读到中国古代传统知识分子的一些文章，心理总是会咯噔一下，心想，这才是我应该成为的人。忧国忧民，扼腕叹息倒也没有，但是读书确实让我读出了一些责任感，在我身上种下了一些很传统的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;什么时候开始对周围的人和事有了失望？&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实一开始也没有失望，更多的是标榜自己的不同。你看，你们都关心这些肤浅的事情我不关心，你们都在讨论社会话题我不讨论，我多么与众不同。可是当我用了一段时间的社交媒体后，我还是失望，选择了逃离。微博上，豆瓣上，知乎上，B站上， 大家各抒己见，寻求着浅层的共鸣，表达着类似的愤怒。当文字这种媒介被滥用的时候，文字也失去了其本身该有的魅力。这是进步，也是退步。创作平民化会带来创作的高度自由和繁荣，同时也让更多值得被聆听的有魅力的文字被淹没在大量肤浅文字里。我注销了所有这些社交账号，一方面是因为自己没有能力从这些网络平台筛选出真正值得阅读的文字，另一方面也是因为自己一不小心就会“滑进低俗诱惑的陷阱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能想象这些场景吗？林觉民说着“分了就分了，恋爱不能使我完美，但使我完整”，梁启超说着“成年人最好的体面是不要多管闲事”，宋庆龄说着“谁不想自家孩子能出人头地，我要鸡娃”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，时代不同了，话语体系改变了，人们关注的事情更多样了，但是有些事情始终不能变，而且一定会在某些人身上保留下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的我渴望成为这些人中的一员。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>相遇与离别</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%9B%B8%E9%81%87%E4%B8%8E%E7%A6%BB%E5%88%AB/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 20:00:38 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%9B%B8%E9%81%87%E4%B8%8E%E7%A6%BB%E5%88%AB/</guid>
        <description>&lt;p&gt;韩国女生离开了
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙小哥也离开了
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我刚刚要打开的时候
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都离开了
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们静悄悄地来过
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我身上留下一道划痕
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道这划痕
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是否还有意义
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是该留着还是抹去
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可实验室的师姐离开时
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我波澜不惊
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们终将分别
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们相遇的时候
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这正是我们相遇的意义
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对这意义有所怀疑
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这不重要
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是我知道
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我身上的某些东西
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难再打开了&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>让我深思的两则佛法小故事</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E8%AE%A9%E6%88%91%E6%B7%B1%E6%80%9D%E7%9A%84%E4%B8%A4%E5%88%99%E4%BD%9B%E6%B3%95%E5%B0%8F%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 18:31:14 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E8%AE%A9%E6%88%91%E6%B7%B1%E6%80%9D%E7%9A%84%E4%B8%A4%E5%88%99%E4%BD%9B%E6%B3%95%E5%B0%8F%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;天女散花&#34;&gt;天女散花&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文殊菩萨与维摩诘居士探讨佛法，如联珠贯玉。众人听了，无不如醉如迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一位天女看见了这种情景，便现出身形，将天花纷纷抛向听法者的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美丽的花雨从天而降，构成了一幅绚丽的图景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，当花瓣飘到诸菩萨的身上，就纷纷滑落；而当花瓣飘到各位大弟子的身上时，便黏着在那里。各位大弟子见状，运起神力，想让花瓣从身上落下。可不管他们怎么用力，花瓣仍牢牢粘在身上，怎么也甩不脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天女问舍利佛：“为什么要将花去掉呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍利佛说：“这花粘在身上，与佛教的戒律不符，所以想办法把它抖落。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天女说：“不要这样说，花的本身并没有符合不符合教义的区别，之所以认为它不符合教义，是因为你自己生起了想法。你看大菩萨们，他们并不把花看作是花，所以花雨不沾衣。而你们心中生起想法，产生畏惧之情，于是黏着了。有了黏着的念头，怎么能去掉黏着的花呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人生如登山一步一重天&#34;&gt;人生如登山，一步一重天&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有一个聪明的年轻人，很想在一切方面都比他身边的人强。可是，许多年过去了，美梦并未成真，反而添了新的忧愁。前途未卜，心有不安，就去向一位大师求教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大师说：“我们登山吧，到山顶你就知道该如何做了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那山上有许多晶莹的小石头，很是迷人。每见到他喜欢的石头，大师就让他装进袋子里背着。很快，他就吃不消了。“大师，再背，别说到山顶了，恐怕连动也不能动了。”他疑惑地望着大师。“是呀，那该怎么办呢？”大师微微一笑：“该放下，不放下背着石头怎能登山呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人一愣，忽觉心中一亮，向大师道谢，走了。之后，他一心做能做的事，进步飞快……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;思考&#34;&gt;思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这两个小故事，背后的道理是《金刚经》中的“应无所住而生其心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应无所住是不住于一，也不住于二；不住于整体的、统一的，也不住于对立的、分离的──两种皆不住。意思就是每个人心中都有自己的执念，但是也要能接纳完全不同的想法，不在乎、不执著于某一种具体想法，要破除“我执”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而生其心是众生处处著相，相多故心亦多，心多即不能清净，心不清净，即不能悟得实相真心。故学佛人欲悟实相真心，即要放下一切，则一切不住，真心自见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：西哲讲究思辨，中哲讲究顿悟与机锋。不知道为什么，我个人更喜欢西哲思辨的激情与动荡。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>N年前的一封信（节选）</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/n%E5%B9%B4%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B0%81%E4%BF%A1%E8%8A%82%E9%80%89/</link>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 18:19:06 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/n%E5%B9%B4%E5%89%8D%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B0%81%E4%BF%A1%E8%8A%82%E9%80%89/</guid>
        <description>&lt;p&gt;读到这封信的时候很有感触。下面是信的内容节选和读者评论。
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;信&#34;&gt;信&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;知道你们很困惑很迷茫，我就讲讲我自己的故事吧，这是一个小镇出身的极普通家庭的小孩的故事。首先跟大家说一下我的学历：小学在镇上读，初中高中都在县上最好的中学读，国内985工科四年，国外读博。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有很强的虚荣心，这是优点也是缺点。虚荣心让我变得争强好胜，不论做什么事都会想做到最好。我不是聪明的人，智商最多算是我认识的人中的平均数。但是我并不服输，我愿意将其它时间都放在这上面去弥补，所以我本科四年过得都很累。大一时就计划考研，大二思想转变，开始为出国读PhD而准备。三十年后的今天再回头看，当年的目标完成地还算不错。但虚荣心的对立面是很强的自卑感与玻璃心，这也让我过度在意别人的看法。不过随着年岁的增长，思想越来越成熟，发现让自己舒服是最重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很功利，这导致我美好青春年华中的大部分时间都放在了我认为“有用”的地方。我清楚地知道自己想要什么并付诸行动，这让我有目标有规划不虚度年华，这让我总是比周围人更优秀一点，但也让我成为了一个精致的利己主义者，事不关己高高挂起。这是好还是坏呢，我不知道。如果从古代哲学思想看，阴与阳，黑与白总是相克相生，既矛盾对立又相互依存。现在想想，如果不是当年一直坚持下来，也不会有今天的种种生活。但当年的有些做法确实有点偏执，比如花时间来做与学习无关的事情会认为是浪费时间，要是能再变通一点的话会更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十出头的时候，我最想做到的事情是阶层跨越。农村出身的我能达到这个目标的最有效途径，我认为是走学术这条路。本科毕业，硕士毕业，博士毕业，一站博后，找到教职，讲师，副教授，教授。一路走来，夸张点说，我的一生不能行差踏错半步，因为出任何差错我都会离阶层跨越这个目标越来越远。电影《致我们终将逝去的青春》里的男主角也说过类似的话，他的大厦不能出任何差错，否则就会倒塌，我能理解他的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当时的我又总想让自己的人生更丰富多彩，哪怕犯点“错误”。我想要培养更多的兴趣爱好，认识更多有趣的朋友。因为我的共情能力不错，曾经想做一个社会学者，走遍大江南北，从一个旁观者的角度去看人生百态，社会炎凉。但没想到一下子就在工科领域里摸爬滚打了二十多年。我曾因为喜欢玩乐器而成绩下滑，但当时的我认为这样做又是值得的。那时候觉得喜欢艺术尤其喜欢哲学的人很酷，也读过加缪萨特叔本华一些哲学家的书籍。当时的我，凡事都要追寻意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的样子真好，年轻的心灵总是那样炽热地跳动着，会因为一点些云淡风轻的小事就暗暗努力，也会因为别人的一句赞美或贬低而耿耿于怀。那个时候并不知道真正的自己是什么样子，但却整天把做自己挂在嘴边。现在逐渐知道了自己的模样，却习惯了闭口不言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我年轻的时候始终处于矛盾中。我不擅长考高分，可是一直挣扎着努力学习考高分；我喜欢交朋友，可是我又厌恶社交，因为社交让我失去自我；我从心底认为英雄不问出处，农村出身的我照样可以很优秀，但我却从没跟同龄人讲过我是农村出身；我不擅长做学术，如果不是因为学术带给我的那一点点乐趣和勇攀学术高峰的成就感，我可能早就放弃了。我选择了这样一条路，注定了我的一生是挣扎的一生。我接受这个事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢加缪的那句话，苦难让我睁开眼睛。我认为人生的意义就在于我为任何想要获得的东西而抗争的过程。幸福也就藏在西西弗斯把石头推上山的过程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问我对年轻时的自己有什么想说的话，Find something you really love and fight for it. Never settle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;读者留言&#34;&gt;读者留言：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢董启章的一本书《答同代人》，在这里的“同代人”不是指同个代际的人，而是同时代的人。那本书放到今天看仍然有许多启发性的章节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者的故事，我在身边这一代“同代人”里，看到不在少数。什么叫我们这一代人呢？教育仍被叙述为阶级跃迁的工具，而现实却已经是僵硬的阶级固化，经济停滞，社会活力丧失。如果作者早生30年，实现梦想的几率绝对大得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，我不想阶级跃迁成为有钱人或者受人尊敬的人，我不想让自己一直痛苦。我大概是在上大学的时候，渐渐认识到自己是一个平凡人。我知道自己做不成很多事情，无法弄懂很多事情，也委屈不了自己。我想了想，如果明天就死掉的话，今天的我做什么才不会后悔呢。这就是我现在过着的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的欲望是无限的，人总是什么都想要。这样只能让自己越来越痛苦。我选择了放弃一些，也得到了一些。我很开心。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>一篇不能不读又不能多读的文章</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E4%B8%80%E7%AF%87%E4%B8%8D%E8%83%BD%E4%B8%8D%E8%AF%BB%E5%8F%88%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%A4%9A%E8%AF%BB%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:58:55 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E4%B8%80%E7%AF%87%E4%B8%8D%E8%83%BD%E4%B8%8D%E8%AF%BB%E5%8F%88%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%A4%9A%E8%AF%BB%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;preface&#34;&gt;Preface&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果有什么文字真真切切地改变了我的一生，那刘亮程的《寒风吹彻》一定位列其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在教科书上第一次看到这些质朴的文字时就无比心动，之后还专门去买了他的《一个人的村庄》。当时更多的是感动于那些描写母亲和姑妈的文字，感叹生活艰难和亲人离散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年少时爱读这些文字总有“强说愁”之嫌，可年岁渐增，如今再读这些文字，脑海中难免浮起这些年来大大小小的旧事，这才真正懂得它们的真正含义，“落在一个人一生中的雪，我们不能全部看见。每个人都在自己的生命中，孤独地过冬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美剧《Nikita》中反派说过的一句话记忆至今，“One must have a mind of winter and been cold a long time”。人类对寒冬的认识是相似的，每个人都要经历自己生命中的寒冬。而属于我的真正的寒冬还远远没有到来，我希望它永远不会来，可雪还是会在该落下的时候悄然而至。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古有王国维的治学三境界，如今我也有了自己的人生三境界。便纵有千种风情，更与何人说？此乃一；物是人非事事休，欲语泪先流，此乃二；此中风景，不足为外人道也，此乃三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把《寒风吹彻》附在下面，以此来纪念那些“不足为外人道”的往事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;寒风吹彻&#34;&gt;寒风吹彻&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　雪落在那些年雪落过的地方，我已经不注意它们了。比落雪更重要的事情开始降临到生活中。三十岁的我，似乎对这个冬天的来临漠不关心，却又好像一直在倾听落雪的声音，期待着又一场雪悄无声息地覆盖村庄和田野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我静坐在屋子里，火炉上烤着几片馍馍，一小碟咸菜放在炉旁的木凳上，屋里光线暗淡。许久以后我还记起我在这样的一个雪天，围抱火炉，吃咸菜啃馍馍想着一些人和事情，想得深远而入神。柴禾在炉中啪啪地燃烧着，炉火通红，我的手和脸都烤得发烫了，脊背却依旧凉飕飕的。寒风正从我看不见的一道门缝吹进来。冬天又一次来到村里，来到我的家。我把怕冻的东西一一搬进屋子，糊好窗户，挂上去年冬天的棉门帘，寒风还是进来了。它比我更熟悉墙上的每一道细微裂缝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　就在前一天，我似乎已经预感到大雪来临。我劈好足够烧半个月的柴禾，整齐地码在窗台下；把院子扫得干干净净，无意中像在迎接一位久违的贵宾&amp;ndash;把生活中的一些事情扫到一边，腾出干净的一片地方来让雪落下。下午我还走出村子，到田野里转了一圈。我没顾上割回来的一地葵花杆，将在大雪中站一个冬天。每年下雪之前，都会发现有一两件顾不上干完的事而被搁一个冬天。冬天，有多少人放下一年的事情，像我一样用自己那只冰手，从头到尾地抚摸自己的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　屋子里更暗了，我看不见雪。但我知道雪在落，漫天地落。落在房顶和柴垛上，落在扫干净的院子里，落在远远近近的路上。我要等雪落定了再出去。我再不像以往，每逢第一场雪，都会怀着莫名的兴奋，站在屋檐下观看好一阵，或光着头钻进大雪中，好像有意要让雪知道世上有我这样一个人，却不知道寒冷早已盯住了自己活蹦乱跳的年轻生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　经过许多个冬天之后，我才渐渐明白自己再躲不过雪，无论我蜷缩在屋子里，还是远在冬天的另一个地方，纷纷扬扬的雪，都会落在我正经历的一段岁月里。当一个人的岁月像荒野一样敞开时，他便再无法照管好自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　就像现在，我紧围着火炉，努力想烤热自己。我的一根骨头，却露在屋外的寒风中，隐隐作痛。那是我多年前冻坏的一根骨头，我再不能像捡一根牛骨头一样，把它捡回到火炉旁烤热。它永远地冻坏在那段天亮前的雪路上了。那个冬天我十四岁，赶着牛车去沙漠里拉柴禾。那时一村人都是靠长在沙漠里的一种叫梭梭的灌木取暖过冬。因为不断砍挖，有柴禾的地方越来越远。往往要用一天半夜时间才能拉回一车柴禾。每次拉柴禾，都是母亲半夜起来做好饭，装好水和馍馍，然后叫醒我。有时父亲也会起来帮我套好车。我对寒冷的认识是从那些夜晚开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　牛车一走出村子，寒冷便从四面八方拥围而来，把你从家里带出的那点温暖搜刮得一干二净，让你浑身上下只剩下寒冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　那个夜晚并不比其他夜晚更冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　只是这次，是我一个人赶着牛车进沙漠。以往牛车一出村，就会听到远远近近的雪路上其他牛车的走动声，赶车人隐约的吆喝声。只要紧赶一阵路，便会追上一辆、或好几辆去拉柴的牛车，一长串，缓行在铅灰色的冬夜里。那种夜晚天再冷也不觉得。因为寒风在吹好几个人，同村的、邻村的、认识和不认识的好几架牛车在这条夜路上抵挡着寒冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　而这次，一野的寒风吹着我一个人。似乎寒冷把其他一切都收拾掉了。现在全部地对付我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我掖着羊皮大衣，一动不动爬在牛车里，不敢大声吆喝牛，免得让更多的寒冷发现我。从那个夜晚我懂得了隐藏温暖&amp;ndash;在凛冽的寒风中，身体中那点温暖正一步步退守到一个隐秘的有时连我自己都难以找到的深远处&amp;ndash;我把这点隐深的温暖节俭地用于此后多年的爱情和生活。我的亲人们说我是个很冷的人，不是的，我把仅有的温暖全给了你们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　许多年后有一股寒风，从我自以为火热温暖的从未被寒冷浸入的内心深处阵阵袭来时，我才发现穿再厚的棉衣也没用了。生命本身有一个冬天，它已经来临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　天亮后，牛车终于到达有柴禾的地方。我的一条腿却被冻僵了，失去了感觉。我试探着用另一条腿跳下车，拄着一根柴禾棒活动了一阵，又点了一堆火烤了一会儿，勉强可以行走了。腿上的一块骨头却生疼起来，是我从未体验过的一种疼，像一根根针刺在骨头上又狠命往骨髓里钻&amp;ndash;这种疼感一直延续到以后所有的冬天以及夏季里阴冷的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　太阳落地时，我装着半车柴禾回到家里，父亲一见就问我：怎么拉了这点柴，不够两天烧的。我没吭声。也没向家里说腿冻坏的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我想很快会暖和过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　那个冬天要是稍短些，家里的火炉要是稍旺些，我要是稍把这条腿当回事些，或许我能暖和过来。可是现在不行了。隔着多少个季节，今夜的我，围抱火炉，再也暖不热那个遥远冬天的我；那个在上学路上不慎掉进冰窟窿，浑身是冰往回跑的我；那个跺着冻僵的双脚，捂着耳朵在一扇门外焦急等待的我……我再不能把他们唤回到这个温暖的火炉旁。我准备了许多柴禾，是准备给这个冬天的。我才三十岁，肯定能走过冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但在我周围，肯定有个别人不能像我一样度过冬天。他们被留住了。冬天总是一年一年地弄冷一个人，先是一条腿、一块骨头、一副表情、一种心境……尔后整个人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我曾在一个寒冷的早晨，把一个浑身结满冰霜的路人让进屋子，给他倒了一杯热茶。那是个上了年纪的人，身上带着许多个冬天的寒冷，当他坐在我的火炉旁时，炉火须臾间变得苍白。我没有问他的名字，在火炉的另一边，我感觉到迎面逼来的一个老人的透骨寒气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　他一句话不说。我想他的话肯定全冻硬了，得过一阵才能化开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　大约坐了半个时辰，他站起来，朝我点了一下头，开门走了。我以为他暖和过来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　第二天下午，听人说村西边冻死了一个人。我跑过去，看见这个上了年纪的人躺在路边，半边脸埋在雪中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我第一次看到一个人被冻死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我不敢相信他已经死了。他的生命中肯定还深藏着一点温暖，只是我们看不见。一个人最后的微弱挣扎我们看不见；呼唤和呻吟我们听不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我们认为他死了。彻底地冻僵了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　他的身上怎么能留住一点点温暖呢?靠什么去留住。他的烂了几个洞、棉花露在外面的旧棉衣?底磨得快通、一边帮已经脱落的那双鞋?还有他的比多少个冬天加起来还要寒冷的心境……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　落在一个人一生中的雪，我们不能全部看见。每个人都在自己的生命中，孤独地过冬。我们帮不了谁。我的一小炉火，对这个贫寒一生的人来说，显然微不足道。他的寒冷太巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我有一个姑妈，住在河那边的村庄里，许多年前的那些个冬天，我们兄弟几个常手牵手走过封冻的玛河去看望她。每次临别前，姑妈总要说一句：天热了让你妈过来喧喧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　姑妈年老多病，她总担心自己过不了冬天。天一冷她便足不出户，偎在一间矮土屋里，抱着火炉，等待春天来临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一个人老的时候，是那么渴望春天来临。尽管春天来了她没有一片要抽芽的叶子，没有半瓣要开放的花朵。春天只是来到大地上，来到别人的生命中。但她还是渴望春天，她害怕寒冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我一直没有忘记姑妈的这句话，也不只一次地把它转告给母亲。母亲只是望望我，又忙着做她的活。母亲不是一个人在过冬，她有五六个没长大的孩子，她要拉扯着他们度过冬天，不让一个孩子受冷。她和姑妈一样期盼着春天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　……天热了，母亲会带着我们，趟过河，到对岸的村子里看望姑妈。姑妈也会走出蜗居一冬的土屋，在院子里晒着暖暖的太阳和我们说说笑笑……多少年过去了，我们一直没有等到这个春天。好像姑妈那句话中的&amp;quot;天&amp;quot;一直没有热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　姑妈死在几年后的一个冬天。我回家过年，记得是大年初四，我陪着母亲沿一条即将解冻的马路往回走。母亲在那段路上告诉我姑妈去世的事。她说：&amp;ldquo;你姑妈死掉了。&amp;ldquo;母亲说得那么平淡，像在说一件跟死亡无关的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&amp;ldquo;怎么死的?&amp;ldquo;我似乎问得更平淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　母亲没有直接回答我。她只是说：&amp;ldquo;你大哥和你弟弟过去帮助料理了后事。&amp;ldquo;此后的好一阵，我们再没说这事，只顾静静地走路。快到家门口时，母亲说了句：天热了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我抬头看了看母亲，她的身上正冒着热气，或许是走路的缘故，不过天气真的转热了。对母亲来说，这个冬天已经过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&amp;ldquo;天热了过来喧喧。&amp;ldquo;我又想起姑妈的这句话。这个春天再不属于姑妈了。她熬过了许多个冬天还是被这个冬天留住了。我想起爷爷奶奶也是分别死在几年前的冬天。母亲还活着。我们在世上的亲人会越来越少。我告诉自己，不管天冷天热，我们都常过来和母亲坐坐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　母亲拉扯大她的七个儿女。她老了。我们长高长大的七个儿女，或许能为母亲挡住一丝的寒冷。每当儿女们回到家里，母亲都会特别高兴，家里也顿时平添热闹的气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但母亲斑白的双鬓分明让我感到她一个人的冬天已经来临，那些雪开始不退、冰霜开始不融化&amp;ndash;无论春天来了，还是儿女们的孝心和温暖备至。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　随着三十年的人生距离，我感受着母亲独自在冬天的透心寒冷。我无能为力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　雪越下越大。天彻底黑透了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我围抱着火炉，烤热漫长一生的一个时刻。我知道这一时刻之外，我其余的岁月，我的亲人们的岁月，远在屋外的大雪中，被寒风吹彻。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我看《约翰克利斯朵夫》</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%88%91%E7%9C%8B%E7%BA%A6%E7%BF%B0%E5%85%8B%E5%88%A9%E6%96%AF%E6%9C%B5%E5%A4%AB/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 17:21:15 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%88%91%E7%9C%8B%E7%BA%A6%E7%BF%B0%E5%85%8B%E5%88%A9%E6%96%AF%E6%9C%B5%E5%A4%AB/</guid>
        <description>&lt;p&gt;看过《平凡的世界》，似乎理所当然地应该去看《约翰克利斯朵夫》，关于反抗，关于成长，关于青春，关于爱情，关于个性，关于理想，关于命运。这里的每一个字眼都能让当时的我热血沸腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我却觉得我不适合读这本书，这与我过早地接触到厚黑学有关，也与我接触过的现实主义影视文学作品有关，例如《沧海之水》《火线》。我明白有人的地方就有江湖，官场，职场，学术界，无一例外。我知道命运的局限性，我知道你我皆平凡，在巨大的体制面前个体求变的渺小与无奈（这时已经隐约浮现出一种消极悲观的趋势）。所以当我读过这本书时，总觉得这是圣者的世界，与我无关，虽然能在其经历中找到一些相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人的社会化程度很高，你可以说他为人处事老练成熟，你也可以说他没什么原则是个变色龙。我在心智还未成熟的年纪就接触了很多反映社会现实的作品，导致我从心底就认为社会本是这样的。所以当我接触到这些&lt;em&gt;&lt;strong&gt;充满力量感，充满信念感，充满反抗精神&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;的作品时，总是会觉得这离我太遥远了，遥远到以为这不是真实存在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了摆脱这种“社会化”人格（体系化），我需要重建，在自我价值准则与社会价值准则之间留有余地，交叉但不重合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种重建的愿望，让我每次在读到慷慨激昂的文字时还是会不由自主的兴奋起来，这大概就是文学能带给我最大的力量了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面撷取几段书中的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的光明决不是永没有黑暗的时间，只是永不被黑暗所掩蔽罢了。真正的英雄决不是永没有卑下的情操，只是永不被卑下的情操所屈服罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在你要战胜外来的敌人之前，先得战胜你内在的敌人；你不必害怕沉沦堕落，只消你能不断的自拔与更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战士啊， 当你知道世界上受苦的不止你一个时， 你定会减少痛楚，而你的希望也将永远在绝望中再生了罢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童期所要征服的是物质世界， 青年期所要征服的是精神世界。还有最悲壮的是现在的自我和过去的自我冲突：从前费了多少心 血获得的宝物，此刻要费更多的心血去反抗，以求解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岁月流逝……人生的大河中开始浮起回忆的岛屿。先是一些若有若无的小岛，仅仅在水面上探出头来的岩石。在它们周围，波平浪静，一片汪洋的水在晨光熹微中展布开去。随后又是些新的小岛在阳光中闪耀。
有些形象从灵魂的深处浮起，异乎寻常的清晰。无边无际的日子，在伟大而单调的摆动中轮回不已，永远没有分别，可是慢慢的显出一大串首尾相连的岁月，它们的面貌有些是笑盈盈的，有些是忧郁的。时光的连续常会中断，但种种的往事能超越年月而相接……
江声……钟声……不论你回溯到如何久远，不论你在辽远的时间中想到你一生的哪一刻，永远是它们深沉而熟悉的声音在歌唱……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早祷的钟声突然响了，无数的钟声一下子都惊醒了。天又黎明！黑沉沉的危崖后面，看不见的太阳在金色的天空升起。快要倒下来的克利斯朵夫终于到了彼岸。于是他对孩子说： 　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“咱们到了！唉，你多重啊！孩子，你究竟是谁呢？” 　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子回答说：“我是即将来到的日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（全书完）&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我曾经的idol语录</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%88%91%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E7%9A%84idol%E8%AF%AD%E5%BD%95/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 17:15:26 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%88%91%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E7%9A%84idol%E8%AF%AD%E5%BD%95/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;preface&#34;&gt;Preface&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这里的名言我基本都赞同，要不怎么能是我曾经的idol呢。我之所以喜欢加缪，是因为加缪的文字与我身上的某种“反抗性”“斗争性”很像。我最喜欢他的一句话是，“苦难使我睁开眼睛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为什么喜欢加缪而不是其他人，原因很简单。因为他的中心思想很符合我当时的心境，“我反抗，故我存在”。而且当时还没有接触其他人，古典哲学如康德、黑格尔，更现代的哲学流派如克尔凯郭尔、维特根斯坦、海德格尔、萨特等。
 &lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;1.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;一个人只要学会了回忆
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;就再不会孤独
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;哪怕只在世上生活一日
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;你也能毫无困难地
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;凭回忆在囚牢中独处百年
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;2. 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;当对幸福的憧憬过于急切
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;那痛苦就在人的心灵深处升起
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;3. 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;当我听某个人说话听烦了
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;想要摆脱他时
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;就装出欣然同意的样子
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;4.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;我们很少信任比我们好的人
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;宁肯避免与他们来往
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;相反，我们常对与我们相似
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;和我们有着共同弱点的人吐露心迹
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;我们并不希望改掉弱点
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;只希望受到怜悯与鼓励
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;5.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;死亡是我们无法摆脱的
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;每个人都有自己的死
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;归根结蒂
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;太阳还是温暖着我们的身骨
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;6.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;在隆冬
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;我终于知道
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;我身上有一个不可战胜的夏天
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;7.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;如果你继续去寻找
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;幸福是由什么组成的
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;那你永远不会找到幸福
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;如果你一直在找人生的意义
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;你永远不会生活
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;8.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;真正的救赎
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;并不是厮杀后的胜利
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;而是能在苦难之中
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;找到生的力量和心的安宁
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;9.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;不要走在我后面
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;因为我可能不会引路
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;不要走在我前面
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;因为我可能不会跟随
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;请走在我的身边
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;做我的朋友
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>人生愚见（一）</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%84%9A%E8%A7%81%E4%B8%80/</link>
        <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 16:14:59 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%84%9A%E8%A7%81%E4%B8%80/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;活着的意义&#34;&gt;活着的意义&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;年轻时认为人生最重要的事情就是，想清楚自己活着的意义，你为什么而活，你的价值归属是什么。这同哲学上讲的差不多，哲学上说的是，你现在怎么还不去死。我所说的意义，不是向外看，而是向内看。不是指现世生活中的世俗意义，例如结婚生子，孝顺父母，工作稳定，生活幸福等，而是你作为独特个体存在于这个世界的意义。例如，是处江湖之远享安世幸福，还是居庙堂之高挣入世名声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题越早意识到越好，走的弯路会越少，挣扎也越少。当然，会有人说，只有这些东西都经历过才能知道自己活着的意义，否则一个小屁孩毛都没长齐能懂个啥？这其实是经验主义。人类的大部分认知都是建立在感觉的基础上，这点无可厚非。只有看到，才会相信。但是我认为，对于这种完全建立在意识之上的东西，就不能用常规模式去思考。也就是说，我们不能等“看到了才去相信”，而是要接受“相信了就能看到”。这其实也是唯物主义和唯心主义的区别。大部分时候我接受物质先于意识，但是对于形而上的事情，我更接受意识先于物质。所谓的“宇宙即吾心，吾心即宇宙”也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在对自己真正想要什么其实有一个大概的轮廓但是并不清晰，所以我常常对我现在所做的事情心存疑虑，喜欢追问意义的人每一次向内的探寻都算是对自我的一次否定再重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你挣扎着，徘徊着，探寻自己真正想要什么时，这也是你生命力的一种体现，当你彻底搞清楚自己想要什么的时候，那也就说明你已不再年轻。”这是某位名人的话，我常常用这句话来自我安慰，其实只是排解自己向内苦寻无果的苦闷。谁能不想早点想清楚这个世纪难题呢？我常能听到某个人“活明白了，人间清醒”，我真的想和这些人聊聊，是真想明白了还是假想明白了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;孤独&#34;&gt;孤独&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我理解的孤独有三种，自我的孤独，空间上的孤独，时间上的孤独。自我的孤独是一个人独处时的孤独；空间上的孤独是把自己放在天地之间的孤独，就是“渺沧海之一粟”的孤独，自己在自己所处的这个时空上是孤独的；时间上的孤独，当你把自己放在历史长河中时，你怎会不感到孤独？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生永远要学习的一件事情就是，如何与孤独相处。从前思考的问题是“如何战胜孤独感”，后来觉得这样描述本身就把孤独感当成一个负面的东西，所以才有“战胜”一说。但孤独并不是负面的，全在于当事者怎么看。我更认为它是中性的，它好你也好，它坏你也坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独这件事，也是越早意识到越好，早发现早解决。虽然是一辈子的事情，但是少花点时间在如何与孤独相处这件事上，总是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，孤独就是在心理上远离一切社会关系，不管是主动的还是被动的。“人是一切社会关系的总和”，这句话说的太冰冷了，没有温情，但是从唯物主义的角度看这是对的。在我看来，人心理上其实是能够脱离一切社会关系而存在的，这有一个重要的前提，他能达到绝对的逻辑自洽，对每件事情都有自己的见解，这个见解不求独特但要能形成逻辑闭环，而且这个环很难被打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题在于，真正的逻辑自洽，大部分人都做不到，或者说平凡人都做不到，所以他们需要别人的见解来完成自己的闭环。能做到的人里有一类很典型的人，那就是哲学家。对着人群讲三天三夜都不一定能把自己整套体系讲完，这需要很强的逻辑闭环才能做到，而这对哲学家而言简直是小菜一碟。那怎么知道自己是否逻辑自洽呢？苏格拉底的方法我们可以模仿一下。无论什么事情，针对这件事情连续追问他十个问题，由表及里层层深入，一定会让他面红耳赤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么达到自洽呢？据我观察，挣扎得越多，越容易自洽，不然就只有自杀这一条路可走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以大部分凡人需要爱情，需要友情，需要亲情。我们需要靠这些东西来缓解孤独，把其它东西给压下去，殊不知其实这是一种束缚。没有这些东西的人才最自由。我们受困在这些关系里，我们挣扎，挣脱，时而失望无助，时而欣喜若狂。我们从这些关系中既获得挫败感也获得满足感。可是你如果跳出来看这整个事情，你会觉得我们好幼稚。所以啊，我们都是傻子，把毒药当解药，用这些东西来填补自己内心无尽的空虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试想，一个人如果有高度自由且自律的精神世界，甚至能做到一周一次小更新，一月一次大更新，他还会觉得孤独吗？我想，这样的人已经和孤独合二为一了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;拿我自己举例&#34;&gt;拿我自己举例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾在日记中写道：我是乐观的悲观主义者，理想的现实主义者，积极入世的出世者。可是有时偶尔又会觉得，自己是一个悲观的乐观主义者。后来有一天我想清楚了，处悲观之境，行乐观之事。这和坂本龙一的“悲观思考，乐观行事”很相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再仔细想想，何苦纠结这些呢？这些标签化的词语始终无法代替我的“此在”，而这才是我真正需要考虑的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从高中时候就感到孤独，准确地说，是一种淡淡的忧伤，那也许是青春期特有的一种忧伤。但随着年岁增长，我明显察觉到这种忧伤正从当年的浅薄无知变得越来越复杂与丰富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着自己对无效社交的排斥，独处的时间越来越多，最经常感受到自我的孤独，然后继续做自己的事情。就像张杰那首《勿忘心安》唱的，“只是无奈这些问题，无人交流，只好任凭生命去阻碍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当我透过网络看到世界各地发生着各种光怪陆离的事情，我就能感受到空间上的孤独，感叹自己的渺小，唏嘘一番后继续做自己的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当我读完一本好书，我都能感受到时间上的孤独，在历史长河中，我又算得了什么呢？是非成败转头空，往事知多少。今人不见古时月，今月曾经照古人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我的孤独还好办，毕竟有文学，有艺术，有音乐，还有花花世界。可随之而来的时空上的孤独是无解的，它只让我感到无力（某种程度上可以理解为时空的虚无感）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，我内心深处享受这种孤独和痛苦，它让我确认我的存在。痛苦是应该的，会让我感受到精神上的充盈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;分享一首我很喜欢的歌&#34;&gt;分享一首我很喜欢的歌&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;李荣浩的《自拍》，我对李荣浩是真爱，对这首歌的歌词和轻松欢快的编曲也是真爱。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;有几片云的晴空
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;除了感动还有微风
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;我的爱人 走了很久
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;天气不热听着歌
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;几个背包一台旧车
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;我的世界 音量不多
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;自拍的拍 拍到世外
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;自拍的拍 拍到发呆
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;前面阳光正面照过来
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;眼睛也不愿意睁开
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;一生无非几个欢笑悲哀
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;和爱你的女孩
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;看了几遍人生的指南
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;我还是选择没姿态
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;目前最有趣的等待 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;是未来
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>纪念生平为数不多的一个高光时刻</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E7%94%9F%E5%B9%B3%E4%B8%BA%E6%95%B0%E4%B8%8D%E5%A4%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%AB%98%E5%85%89%E6%97%B6%E5%88%BB/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 15:40:53 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E7%94%9F%E5%B9%B3%E4%B8%BA%E6%95%B0%E4%B8%8D%E5%A4%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%AB%98%E5%85%89%E6%97%B6%E5%88%BB/</guid>
        <description>&lt;p&gt;高三的时候，参加学校举办的模拟清北自主招生的老师面试环节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只记得当时模仿 Top2 招生办的老师中有年级的教务处张主任和教过我的政治老师（叫啥我忘记了）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时这个政治老师问了我一个问题，问题好像是“你的人生信条是什么”。这个老师总是喜欢说一些故作高深的话，所以他不会用座右铭或者梦想这一类俗气的词语，而是用了信条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常紧张，毕竟台上坐着好多表情严肃的男老师在盯着我看。我想了两三秒，立即说了出来，&lt;em&gt;&lt;strong&gt;“永远向阳生长，就像向日葵那样”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我这辈子第一次说出这句话，事先也没有在脑海中想过这句话，当时觉得很神奇，颇有种“文章本天成，妙手偶得之”的意境。说出这句话后，我看了看老师们的反应，依旧没什么反应。后来我觉得，诶，应该说一些实际点的，好展开的话，例如我想为我所喜欢的科学领域做出自己的一点贡献，这样他们就能问我对哪一领域感兴趣为什么感兴趣之类的话题。不知道自己是有意避开这样务实的回答以彰显与其他学生的不同，还是真的就是这样想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是在后来的时光里，我会时不时地想起这句话，就像是一个抽屉里放着什么宝贝，过一阵子就要拿出来抚玩一番。这句话似乎成了我生命的一种底色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而那个有点沉闷的高三下午，在那个小会议室里发生的这一幕，俨然成了我生命中为数不多的一个高光时刻。当时真的就像有一束光照在我身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想想，我还相信这句话吗，尤其是当我已经有了一点生活经验后。我不知道。《平凡的世界》与《约翰克里斯朵夫》，《人生的智慧》与《恶心》，《海边的曼彻斯特》与《一个叫欧维的男人决定去死》，这些都对我留下了或深或浅的影响。我不知道自己是否还相信这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管它呢，讨论相不相信有什么意义？至少我清楚一点，这句话会伴随我一生。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我都如何回忆我 带着笑或是很沉默</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%88%91%E9%83%BD%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9B%9E%E5%BF%86%E6%88%91-%E5%B8%A6%E7%9D%80%E7%AC%91%E6%88%96%E6%98%AF%E5%BE%88%E6%B2%89%E9%BB%98/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 15:37:13 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%88%91%E9%83%BD%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9B%9E%E5%BF%86%E6%88%91-%E5%B8%A6%E7%9D%80%E7%AC%91%E6%88%96%E6%98%AF%E5%BE%88%E6%B2%89%E9%BB%98/</guid>
        <description>&lt;p&gt;其实我很少谈论我自己。在人前谈论自己，多少还是带着点遮掩。可在博客里如果还遮掩的话，真的是有点对不起自己了。谈论自己不仅需要很多勇气，也需要很多力量。需要把自己一刀一刀地解剖开来看，这种血肉模糊的场景，没有什么人喜欢。可这个过程又是必要的，它让我更能看清自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但不是一刀一刀解剖开就可以的，想要真正看清自己也是需要智慧的，不然苏格拉底那句“认识你自己”也不会流传千古。我不知道我有没有这种智慧。但是我能做到在解剖自己的时候，足够冷静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我是一个虚伪的人。虚伪的人，对自己都不真实，又怎么对别人真诚呢？对自己都不真实，文字又怎么真实呢？是从什么时候意识到这一点的呢？大一大二有一段时间，我天天在宿舍里说不满足于现状，嚷着要出国，国外是多么多么的好，谁不去谁后悔。可是一扭头，立即和室友玩游戏玩得不亦乐乎。心里还想着，出国太辛苦，现在这种生活好舒服，好满足。这是一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二种，不懂装懂，懂装不懂。不懂装懂是很累的，揣着明白装糊涂也是很累的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，我喜欢假装深刻。要说是如何意识到这一点的，很好办，喜欢说一些奇奇怪怪的不着调的话，故作深沉，假装自己很深刻愈发显得自己浅薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为虚伪所以我极度渴望真实，因为假装深刻所以我极度渴望深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道了也改不掉，只能一直警醒自己。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
