<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>书籍 on Feeyutopia</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/</link>
        <description>Recent content in 书籍 on Feeyutopia</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2020 17:21:15 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://feeyutopia.github.io/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我看《约翰克利斯朵夫》</title>
        <link>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%88%91%E7%9C%8B%E7%BA%A6%E7%BF%B0%E5%85%8B%E5%88%A9%E6%96%AF%E6%9C%B5%E5%A4%AB/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 17:21:15 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://feeyutopia.github.io/p/%E6%88%91%E7%9C%8B%E7%BA%A6%E7%BF%B0%E5%85%8B%E5%88%A9%E6%96%AF%E6%9C%B5%E5%A4%AB/</guid>
        <description>&lt;p&gt;看过《平凡的世界》，似乎理所当然地应该去看《约翰克利斯朵夫》，关于反抗，关于成长，关于青春，关于爱情，关于个性，关于理想，关于命运。这里的每一个字眼都能让当时的我热血沸腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我却觉得我不适合读这本书，这与我过早地接触到厚黑学有关，也与我接触过的现实主义影视文学作品有关，例如《沧海之水》《火线》。我明白有人的地方就有江湖，官场，职场，学术界，无一例外。我知道命运的局限性，我知道你我皆平凡，在巨大的体制面前个体求变的渺小与无奈（这时已经隐约浮现出一种消极悲观的趋势）。所以当我读过这本书时，总觉得这是圣者的世界，与我无关，虽然能在其经历中找到一些相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人的社会化程度很高，你可以说他为人处事老练成熟，你也可以说他没什么原则是个变色龙。我在心智还未成熟的年纪就接触了很多反映社会现实的作品，导致我从心底就认为社会本是这样的。所以当我接触到这些&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;充满力量感，充满信念感，充满反抗精神&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;的作品时，总是会觉得这离我太遥远了，遥远到以为这不是真实存在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了摆脱这种“社会化”人格（体系化），我需要重建，在自我价值准则与社会价值准则之间留有余地，交叉但不重合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种重建的愿望，让我每次在读到慷慨激昂的文字时还是会不由自主的兴奋起来，这大概就是文学能带给我最大的力量了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面撷取几段书中的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的光明决不是永没有黑暗的时间，只是永不被黑暗所掩蔽罢了。真正的英雄决不是永没有卑下的情操，只是永不被卑下的情操所屈服罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在你要战胜外来的敌人之前，先得战胜你内在的敌人；你不必害怕沉沦堕落，只消你能不断的自拔与更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战士啊， 当你知道世界上受苦的不止你一个时， 你定会减少痛楚，而你的希望也将永远在绝望中再生了罢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童期所要征服的是物质世界， 青年期所要征服的是精神世界。还有最悲壮的是现在的自我和过去的自我冲突：从前费了多少心 血获得的宝物，此刻要费更多的心血去反抗，以求解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岁月流逝……人生的大河中开始浮起回忆的岛屿。先是一些若有若无的小岛，仅仅在水面上探出头来的岩石。在它们周围，波平浪静，一片汪洋的水在晨光熹微中展布开去。随后又是些新的小岛在阳光中闪耀。
有些形象从灵魂的深处浮起，异乎寻常的清晰。无边无际的日子，在伟大而单调的摆动中轮回不已，永远没有分别，可是慢慢的显出一大串首尾相连的岁月，它们的面貌有些是笑盈盈的，有些是忧郁的。时光的连续常会中断，但种种的往事能超越年月而相接……
江声……钟声……不论你回溯到如何久远，不论你在辽远的时间中想到你一生的哪一刻，永远是它们深沉而熟悉的声音在歌唱……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早祷的钟声突然响了，无数的钟声一下子都惊醒了。天又黎明！黑沉沉的危崖后面，看不见的太阳在金色的天空升起。快要倒下来的克利斯朵夫终于到了彼岸。于是他对孩子说： 　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“咱们到了！唉，你多重啊！孩子，你究竟是谁呢？” 　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子回答说：“我是即将来到的日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（全书完）&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
